仲量聯行：如果明年疫苗未能順利抵港及疫情失控，樓價跌幅可能會擴大至約10%

仲量聯行香港主席兼資本市場部主管曾煥平表示，雖然年初本港樓價微升，但下半年疫情反覆爆發，預計今年大眾住宅樓價將按年跌約1%。

不過他指，低息環境及全球流動性極之充裕，加上疫情令今年供應量滯後，首11個月獲批的預售樓花同意書只有約1.13萬伙，按年跌20%，亦低於過去5年平均水平，因此最近推出的大型新盤反應亦十分良好，相信如果明年經濟逐步復蘇，樓價最多只會跌5%。

不過，曾煥平提醒，如果明年疫苗未能順利抵港及疫情失控，特別是港府控制疫情措施較其他國家被動，失業率上升進一步蔓延至中產階級，經濟轉差或令樓市惡化，樓價跌幅可能會擴大至約10%，如果交投萎縮，二手樓價甚至會跌超過10%。

曾煥平認為，政府有空間放寬樓市辣招。他解釋，見到發展商為買家提供大量優惠和付款方式，令市場購買力流向一手，亦令買家承受高樓價風險，導致二手樓難以競爭，嚴重影響業主換樓，認為辣招扭曲市場自然調節的機制。

嗯

如果.... 佢講晒啦

1日百幾單

呢幾年估親樓市跌嘅專家都俾人笑食屎
好快可以叫食屎聯行

好似冇睇升專家 除咗專家連登仔

呢d專家 年年鳩up 認真想問有邊次中過？

10%多到呢 近年升幾百萬 跌果十幾廿萬 就話樓市大瀉

成年冇旅行去冇街出
慳返幾多錢
班專家有冇考慮過呢點

即係可以升10%
又呃淡淡

以前沙士個年先10%跌幅 仲要個時香港爆得最勁變疫埠
今次其實香港算安全

如果世界末日

問下劉生慳到幾多

正常人都慳到十萬

有中國疫苗喎

失控先10%

成班有樓人仕就係經歴過沙士淘大崩塌式霖檔

d人警覺到香港只要有層樓，無論佢果時跌到幾甘都好，都一定會反彈。

所以易家佢地只會強hold

現在唯一令個市大幅霖檔只有政治環境

明年初大批人移民英美，而且加上銀行亂Q咁凍人戶口

有機會人走帶埋錢走。如果唔係有許智峯單野

d人都可能打算人先過去，留返層樓收租幫補下過到去外地無野做都可以有d收入。

但易家政府郁d就凍人戶口，令到好多人索性人錢都不留。

基本上出年會有恐慌性拋售物業既可能性出現

純粹個人猜測

黑心淡：如果有跌得仲多

2018年預測

武肺只係藉口同擋箭牌

你太睇得起香港人
首先絕大部分人唔會走
2 走個小部分都唔會賣樓
3 就算賣 大陸人/留港港人 都會即接貨

專家食屎啦

2 如果英國唔賣樓 收租。 d租金運返英國
好易跌入稅網。 當然佢地查唔查到係一回事